**681. – Hypericum coris** L. – Plante glabre, à souche ligneuse ; tiges de 10-30 cm, grêles, cylindriques, dressées ou ascendantes ; //feuilles toutes verticillées par 1-4, étroitement linéaires, //à bords enroulés, ponctuées-transparentes ; fleurs jaunes striées de rouge, assez grandes, en panicule corymbiforme courte et lâche ; sépales linéaires-oblongs, obtus, dentés-glanduleux ; pétales 4-5 fois plus longs que le calice ; étamines plus courtes que les pétales ; //capsule ovale, 1 fois plus longue que le calice, //munie de bandelettes longitudinales interrompues.
Côteaux secs et rocailleux du Sud-Est ; Basses-Alpes, Var, Alpes-Maritimes. – Suisse, Italie, Tyrol. = Juin-août.